覺唔覺得首爾好難聽

有玩巨商都知以前韓國首都係漢陽(即係漢城)
首爾只不過係Seoul呢個詞(即[首都]或者[京城])既支那語音譯

如果憎韓仔 應該叫日治時期既名:京城

再之前叫至善 出自後漢書

事但一個名都好過首爾

唔撚洗玩巨商都知以前首爾叫漢城啦

首爾先係正名係南泡政府要人改口架喎

“滇王始首善”

漢城呢個譯名根本南泡冇權過問

漢城夜晚 南山塔中 跟你再相遇～～

細個玩大航海時代見到京城以為係北京，但有朝鮮人參賣

想講你知 生活 不寫意

可能樓主因為玩巨商先知

2005年改名
年紀細唔知唔出奇

身首爾處

咁叮噹呢個譯名藤子F不二雄無權過問啦

漢城沉沒了卻剩低首爾 代表了並無什麼至死移

但係首歌叫情非首爾

其實漢城呢個名幾型

要加多核平兩個字先好聽

但太大中華， 人地唔想咁大中華咪改名

支那北韓南泡都係一鳩樣， 改唔改名本質無分別

係鬼大中華咩
漢城意指漢江之城(韓國有條漢江)

問我到底知不知 如今改稱首爾

事實上，從七○年代，南韓故總統「朴正熙」全面改用拼音文字，而禁用漢字之後，南韓自己已經不用「漢城」這兩個字來稱呼自己的首都了